{"tokens": ["Detenido", "en", "Utah", "un", "estudiante", "partidario", "de", "Estado", "Isl\u00e1mico", "por", "dejar", "una", "mochila", "con", "explosivos", "en", "un", "instituto"], "annotations": [{"mention": "Utah", "mention_id": "K0C041NI2:13-16", "start": 2, "end": 3}, {"mention": "Estado Isl\u00e1mico", "mention_id": "K0C041NI2:46-60", "start": 7, "end": 9}]}
{"tokens": ["WASHINGTON", ",", "7", "Mar", "."], "annotations": [{"mention": "WASHINGTON", "mention_id": "K0C041NI2:117-126", "start": 0, "end": 1}]}
{"tokens": ["Un", "estudiante", "ha", "sido", "detenido", "en", "el", "estado", "de", "Utah", ",", "en", "el", "oeste", "de", "Estados", "Unidos", ",", "tras", "dejar", "en", "su", "instituto", "una", "mochila", "cargada", "con", "explosivos", "despu\u00e9s", "de", "haber", "manifestado", "su", "apoyo", "al", "grupo", "terrorista", "Estado", "Isl\u00e1mico", ",", "seg\u00fan", "han", "informado", "las", "autoridades", "locales", "."], "annotations": [{"mention": "Utah", "mention_id": "K0C041NI2:201-204", "start": 9, "end": 10}, {"mention": "Estados Unidos", "mention_id": "K0C041NI2:222-235", "start": 15, "end": 17}, {"mention": "Estado Isl\u00e1mico", "mention_id": "K0C041NI2:358-372", "start": 37, "end": 39}]}
{"tokens": ["Varios", "estudiantes", "alertaron", "el", "martes", "por", "la", "tarde", "de", "la", "presencia", "de", "una", "mochila", "de", "la", "que", "sal\u00eda", "humo", "en", "una", "zona", "de", "comedor", "en", "el", "instituto", "Pine", "View", ",", "en", "la", "localidad", "de", "Saint", "George", "."], "annotations": [{"mention": "instituto Pine View", "mention_id": "K0C041NI2:554-572", "start": 26, "end": 29}, {"mention": "Saint George", "mention_id": "K0C041NI2:594-605", "start": 34, "end": 36}]}
{"tokens": ["\"", "Se", "ha", "determinado", "adem\u00e1s", "que", "el", "var\u00f3n", "hab\u00eda", "estado", "buscando", "informaci\u00f3n", "y", "mostrando", "su", "inter\u00e9s", "en", "Estado", "Isl\u00e1mico", "y", "en", "la", "promoci\u00f3n", "de", "esta", "organizaci\u00f3n", "terrorista", "\",", "ha", "se\u00f1alado", "."], "annotations": [{"mention": "Estado Isl\u00e1mico", "mention_id": "K0C041NI2:1287-1301", "start": 17, "end": 19}]}
{"tokens": ["La", "Polic\u00eda", "trabaja", "con", "la", "hip\u00f3tesis", "de", "que", "el", "detenido", ",", "que", "no", "puede", "ser", "identificado", "por", "ser", "menor", "de", "edad", ",", "es", "la", "misma", "persona", "que", "hizo", "una", "pintada", "con", "una", "bandera", "de", "Estado", "Isl\u00e1mico", "en", "febrero", "en", "el", "instituto", "Hurricane", "en", "Utah", "."], "annotations": [{"mention": "Estado Isl\u00e1mico", "mention_id": "K0C041NI2:1538-1552", "start": 34, "end": 36}, {"mention": "instituto Hurricane", "mention_id": "K0C041NI2:1571-1589", "start": 40, "end": 42}, {"mention": "Utah", "mention_id": "K0C041NI2:1594-1597", "start": 43, "end": 44}]}
{"tokens": ["Realizan", "protestas", "frente", "a", "restaurante", "Salt", "Bae", "en", "Miami"], "annotations": [{"mention": "Salt Bae", "mention_id": "K0C0448WH:41-48", "start": 5, "end": 7}, {"mention": "Miami", "mention_id": "K0C0448WH:53-57", "start": 8, "end": 9}]}
{"tokens": ["Venezolanos", "en", "Miami", "realizaron", "este", "mi\u00e9rcoles", "una", "protesta", "fuera", "de", "la", "churrasquer\u00eda", "Salt", "Bae", "cuyo", "due\u00f1o", "es", "el", "famoso", "chef", "turco", "Nusret", "G\u00f6k\u00e7e", ",", "que", "recientemente", "cocin\u00f3", "para", "Nicol\u00e1s", "Maduro", "y", "su", "esposa", "."], "annotations": [{"mention": "Miami", "mention_id": "K0C0448WH:76-80", "start": 2, "end": 3}, {"mention": "Salt Bae", "mention_id": "K0C0448WH:147-154", "start": 12, "end": 14}, {"mention": "turco", "mention_id": "K0C0448WH:185-189", "start": 20, "end": 21}, {"mention": "Nusret G\u00f6k\u00e7e", "mention_id": "K0C0448WH:191-202", "start": 21, "end": 23}, {"mention": "Nicol\u00e1s Maduro", "mention_id": "K0C0448WH:235-248", "start": 28, "end": 30}]}
{"tokens": ["Un", "video", "de", "Instagram", "que", "mostraba", "a", "Maduro", "en", "Estambul", "siendo", "atendido", "por", "el", "famoso", "chef", "se", "hizo", "viral", "muy", "r\u00e1pido", ",", "luego", "de", "que", "cientos", "de", "personas", "en", "las", "redes", "sociales", "compararan", "la", "opulencia", "del", "servicio", "con", "el", "hambre", "que", "pasan", "millones", "de", "personas", "en", "Venezuela", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C0448WH:301-306", "start": 7, "end": 8}, {"mention": "Estambul", "mention_id": "K0C0448WH:311-318", "start": 9, "end": 10}, {"mention": "Venezuela", "mention_id": "K0C0448WH:521-529", "start": 46, "end": 47}]}
{"tokens": ["En", "el", "video", ",", "se", "ve", "a", "Maduro", "fumando", "costosos", "Habanos", "mientras", "\u00e9l", "y", "la", "primera", "dama", "Cilia", "Flores", "disfrutan", "del", "servicio", "de", "Nusret", "\"", "Salt", "Bae", "\"", "Gokce", ",", "quien", "con", "su", "peculiar", "estilo", "corta", "jugosas", "carnes", "para", "la", "pareja", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C0448WH:554-559", "start": 7, "end": 8}, {"mention": "Cilia Flores", "mention_id": "K0C0448WH:616-627", "start": 17, "end": 19}, {"mention": "Nusret \" Salt Bae \" Gokce", "mention_id": "K0C0448WH:655-677", "start": 23, "end": 29}]}
{"tokens": ["Maduro", "hizo", "una", "breve", "parada", "en", "Turqu\u00eda", "cuando", "regresaba", "a", "Venezuela", "luego", "de", "un", "viaje", "realizado", "a", "China", ",", "donde", "intentaba", "ampliar", "las", "inversiones", "de", "este", "pa\u00eds", ",", "algo", "que", "tanto", "necesita", "la", "econom\u00eda", "venezolana", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C0448WH:748-753", "start": 0, "end": 1}, {"mention": "Turqu\u00eda", "mention_id": "K0C0448WH:780-786", "start": 6, "end": 7}, {"mention": "Venezuela", "mention_id": "K0C0448WH:807-815", "start": 10, "end": 11}, {"mention": "China", "mention_id": "K0C0448WH:847-851", "start": 17, "end": 18}, {"mention": "venezolana", "mention_id": "K0C0448WH:944-953", "start": 34, "end": 35}]}
{"tokens": ["El", "pa\u00eds", "latinoamericano", "no", "solo", "sufre", "una", "cruenta", "crisis", "econ\u00f3mica", ",", "sino", "que", "millones", "de", "venezolanos", "tienen", "poco", "acceso", "a", "alimentos", "y", "medicinas", ",", "y", "se", "deciden", "a", "emigrar", "de", "forma", "masiva", "a", "otros", "pa\u00edses", "."], "annotations": [{"mention": "latinoamericano", "mention_id": "K0C0448WH:965-979", "start": 2, "end": 3}, {"mention": "venezolanos", "mention_id": "K0C0448WH:1046-1056", "start": 15, "end": 16}]}
{"tokens": ["Gobierno", "de", "Venezuela", "denuncia", "atentado", "contra", "Nicol\u00e1s", "Maduro"], "annotations": [{"mention": "Venezuela", "mention_id": "K0C041NI3:13-21", "start": 2, "end": 3}, {"mention": "Nicol\u00e1s Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:48-61", "start": 6, "end": 8}]}
{"tokens": ["Captura", "de", "pantalla", ",", "transmisi\u00f3n", "de", "televisi\u00f3n", "venezolana", ",", "supuesto", "atentado", "contra", "Nicolas", "Maduro", "."], "annotations": [{"mention": "venezolana", "mention_id": "K0C041NI3:112-121", "start": 7, "end": 8}, {"mention": "Nicolas Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:149-162", "start": 12, "end": 14}]}
{"tokens": ["El", "ministro", "de", "Comunicaci\u00f3n", "de", "Venezuela", ",", "Jorge", "Rodr\u00edguez", ",", "ha", "denunciado", "un", "atentado", "contra", "la", "vida", "del", "Presidente", "Nicolas", "Maduro", ",", "esta", "tarde", ",", "durante", "la", "conmemoraci\u00f3n", "de", "los", "81", "a\u00f1os", "de", "la", "creaci\u00f3n", "de", "la", "Guardia", "Nacional", ",", "en", "Caracas", "."], "annotations": [{"mention": "Comunicaci\u00f3n", "mention_id": "K0C041NI3:182-193", "start": 3, "end": 4}, {"mention": "Venezuela", "mention_id": "K0C041NI3:198-206", "start": 5, "end": 6}, {"mention": "Jorge Rodr\u00edguez", "mention_id": "K0C041NI3:209-223", "start": 7, "end": 9}, {"mention": "Nicolas Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:282-295", "start": 19, "end": 21}, {"mention": "Guardia Nacional", "mention_id": "K0C041NI3:371-386", "start": 37, "end": 39}, {"mention": "Caracas", "mention_id": "K0C041NI3:392-398", "start": 41, "end": 42}]}
{"tokens": ["Rodr\u00edguez", "dice", "que", "Maduro", "ha", "salido", "ileso", "."], "annotations": [{"mention": "Rodr\u00edguez", "mention_id": "K0C041NI3:401-409", "start": 0, "end": 1}, {"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:420-425", "start": 3, "end": 4}]}
{"tokens": ["El", "mandatario", "abandon\u00f3", "de", "emergencia", "el", "acto", "televisado", "con", "militares", "en", "el", "centro", "de", "Caracas", "."], "annotations": [{"mention": "Caracas", "mention_id": "K0C041NI3:530-536", "start": 14, "end": 15}]}
{"tokens": ["\u00ab", "Nuestro", "presidente", "Nicol\u00e1s", "Maduro", "est\u00e1", "en", "perfecto", "estado", "de", "salud", ",", "en", "perfectas", "condiciones", "\u00bb,", "dijo", "Rodr\u00edguez", "en", "una", "alocuci\u00f3n", "transmitida", "por", "la", "televisi\u00f3n", "estatal", "VTV", "."], "annotations": [{"mention": "Nicol\u00e1s Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:560-573", "start": 3, "end": 5}, {"mention": "Rodr\u00edguez", "mention_id": "K0C041NI3:641-649", "start": 17, "end": 18}, {"mention": "VTV", "mention_id": "K0C041NI3:706-708", "start": 26, "end": 27}]}
{"tokens": ["Seg\u00fan", "relataron", "testigos", "a", "Efe", ",", "el", "presidente", "venezolano", "fue", "atacado", "aparentemente", "por", "un", "dron", "."], "annotations": [{"mention": "Efe", "mention_id": "K0C041NI3:739-741", "start": 4, "end": 5}, {"mention": "venezolano", "mention_id": "K0C041NI3:758-767", "start": 8, "end": 9}]}
{"tokens": ["De", "acuerdo", "con", "el", "funcionario", ",", "varios", "drones", "con", "cargas", "explosivas", "detonaron", "en", "las", "cercan\u00edas", "de", "la", "tarima", "donde", "Maduro", "ofrec\u00eda", "un", "discurso", "con", "motivo", "de", "la", "celebraci\u00f3n", "de", "los", "81", "a\u00f1os", "de", "la", "Guardia", "Nacional", "Bolivariana", "(", "GNB", "),", "dejando", "como", "saldo", "\u00ab", "algunas", "heridas", "\u00bb", "en", "7", "militares", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:922-927", "start": 19, "end": 20}, {"mention": "Guardia Nacional Bolivariana", "mention_id": "K0C041NI3:999-1026", "start": 34, "end": 37}, {"mention": "GNB", "mention_id": "K0C041NI3:1029-1031", "start": 38, "end": 39}]}
{"tokens": ["Estos", "\u00ab", "no", "evidencian", "sino", "la", "desesperaci\u00f3n", "que", "ya", "ven\u00edamos", "notando", "en", "algunos", "voceros", "de", "la", "utraderecha", "venezolana", ",", "que", "no", "evidencian", "m\u00e1s", "que", "el", "odio", "que", "hemos", "denunciado", "de", "manera", "permanente", "de", "aquellos", "(\u2026)", "que", "no", "cejan", "en", "recurrir", "a", "pr\u00e1cticas", "criminales", "\u00bb,", "a\u00f1adi\u00f3", "Rodr\u00edguez", "."], "annotations": [{"mention": "venezolana", "mention_id": "K0C041NI3:1193-1202", "start": 17, "end": 18}, {"mention": "Rodr\u00edguez", "mention_id": "K0C041NI3:1354-1362", "start": 45, "end": 46}]}
{"tokens": ["El", "ministro", "tambi\u00e9n", "inform\u00f3", "que", "Maduro", "se", "dirigir\u00e1", "la", "noche", "de", "este", "s\u00e1bado", "a", "la", "naci\u00f3n", "para", "ofrecer", "\u00ab", "m\u00e1s", "detalles", "del", "caso", "\u00bb,", "luego", "de", "finalizar", "una", "reuni\u00f3n", "con", "sus", "colaboradores", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:1398-1403", "start": 5, "end": 6}]}
{"tokens": ["El", "atentado", "ocurri\u00f3", "cuando", "Maduro", ",", "en", "el", "cierre", "del", "evento", ",", "defend\u00eda", "en", "un", "discurso", "las", "\u00faltimas", "medidas", "econ\u00f3micas", "de", "su", "gobierno", ",", "que", "son", "rechazadas", "por", "la", "oposici\u00f3n", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:1573-1578", "start": 4, "end": 5}]}
{"tokens": ["La", "transmisi\u00f3n", "televisiva", "mostr\u00f3", "a", "los", "militares", "formados", "romper", "filas", "y", "como", "evacuaron", "al", "ministro", "de", "la", "Defensa", ",", "Vladimir", "Padrino", "."], "annotations": [{"mention": "Defensa", "mention_id": "K0C041NI3:1821-1827", "start": 17, "end": 18}, {"mention": "Vladimir Padrino", "mention_id": "K0C041NI3:1830-1845", "start": 19, "end": 21}]}
{"tokens": ["En", "la", "tarima", "junto", "a", "Maduro", ",", "adem\u00e1s", "de", "Padrino", "y", "la", "primera", "dama", ",", "Cilia", "Flores", ",", "hab\u00eda", "representantes", "de", "todos", "los", "poderes", "p\u00fablicos", "del", "pa\u00eds", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:1869-1874", "start": 5, "end": 6}, {"mention": "Padrino", "mention_id": "K0C041NI3:1887-1893", "start": 9, "end": 10}, {"mention": "Cilia Flores", "mention_id": "K0C041NI3:1914-1925", "start": 15, "end": 17}]}
{"tokens": ["En", "el", "lugar", ",", "la", "avenida", "Bol\u00edvar", ",", "donde", "se", "realizaba", "el", "acto", ",", "se", "registra", "una", "fuerte", "humareda", "."], "annotations": [{"mention": "avenida Bol\u00edvar", "mention_id": "K0C041NI3:2006-2020", "start": 5, "end": 7}]}
{"tokens": ["Reportes", "de", "twitter", "muestran", "varias", "capas", "de", "humo", "en", "toda", "la", "zona", "de", "oeste", "de", "Caracas", "."], "annotations": [{"mention": "twitter", "mention_id": "K0C041NI3:2096-2102", "start": 2, "end": 3}, {"mention": "Caracas", "mention_id": "K0C041NI3:2162-2168", "start": 15, "end": 16}]}
{"tokens": ["Testigos", "dicen", "que", "militares", "armados", "avanzan", "por", "la", "Avenida", "M\u00e9xico", "."], "annotations": [{"mention": "Avenida M\u00e9xico", "mention_id": "K0C041NI3:2223-2236", "start": 8, "end": 10}]}
{"tokens": ["Estos", "eventos", "ocurren", "en", "medio", "de", "la", "severa", "crisis", "econ\u00f3mica", "que", "padece", "Venezuela", ",", "el", "pa\u00eds", "con", "las", "mayores", "reservas", "de", "petr\u00f3leo", "en", "el", "planeta", ",", "y", "que", "se", "traduce", "en", "escasez", "de", "todo", "tipo", "de", "productos", ",", "hiperinflaci\u00f3n", "y", "una", "p\u00e9sima", "prestaci\u00f3n", "de", "los", "servicios", "p\u00fablicos", "."], "annotations": [{"mention": "Venezuela", "mention_id": "K0C041NI3:2312-2320", "start": 12, "end": 13}]}
{"tokens": ["Con", "reportes", "de", "EFE"], "annotations": [{"mention": "EFE", "mention_id": "K0C041NI3:2696-2698", "start": 3, "end": 4}]}
{"tokens": ["As\u00ed", "termin\u00f3", "de", "manera", "abrupta", "la", "cadena", "de", "yo", "de", "@NicolasMaduro."], "annotations": [{"mention": "@NicolasMaduro.", "mention_id": "K0C041NI3:2753-2767", "start": 10, "end": 11}]}
{"tokens": ["Atenci\u00f3n", "a", "la", "expresi\u00f3n", "de", "Cilia", "Flores", "y", "la", "reacci\u00f3n", "de", "los", "guardias", "formados", "pic.twitter.com/RrUq5BIhJq", "\u2014", "V\u00edctor", "Amaya", "(@", "victoramaya", ")", "4", "de", "agosto", "de", "2018"], "annotations": [{"mention": "Cilia Flores", "mention_id": "K0C041NI3:2796-2807", "start": 5, "end": 7}, {"mention": "V\u00edctor Amaya", "mention_id": "K0C041NI3:2877-2888", "start": 16, "end": 18}]}
{"tokens": ["\u2014", "Manuel", "Berb\u00edn", "(@", "manuelberbin", ")", "4", "de", "agosto", "de", "2018"], "annotations": [{"mention": "Manuel Berb\u00edn", "mention_id": "K0C041NI3:2930-2942", "start": 1, "end": 3}, {"mention": "manuelberbin", "mention_id": "K0C041NI3:2946-2957", "start": 4, "end": 5}]}
{"tokens": ["Una", "fuerte", "humareda", "en", "la", "zona", "oeste", "de", "Caracas", ",", "el", "4", "de", "agosto", "de", "2018", ",", "tras", "un", "supuesto", "atentado", "contra", "el", "Presidente", "Nicol\u00e1s", "Maduro", "."], "annotations": [{"mention": "Caracas", "mention_id": "K0C041NI3:3022-3028", "start": 8, "end": 9}, {"mention": "Nicol\u00e1s Maduro", "mention_id": "K0C041NI3:3102-3115", "start": 24, "end": 26}]}
{"tokens": ["Fotos", "de", "La", "Patilla", "."], "annotations": [{"mention": "La Patilla", "mention_id": "K0C041NI3:3127-3136", "start": 2, "end": 4}]}
{"tokens": ["\u00bf", "Qu\u00e9", "se", "sabe", "del", "atentado", "con", "drones", "contra", "Maduro", "ocurrido", "hace", "un", "a\u00f1o", "?"], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:45-50", "start": 9, "end": 10}]}
{"tokens": ["Caracas", "."], "annotations": [{"mention": "Caracas", "mention_id": "K0C041NI5:76-82", "start": 0, "end": 1}]}
{"tokens": ["Nicol\u00e1s", "Maduro", "promet\u00eda", "aquella", "tarde", ",", "una", "vez", "m\u00e1s", ",", "resolver", "la", "crisis", "econ\u00f3mica", "de", "Venezuela", "cuando", "dos", "explosiones", "lo", "dejaron", "en", "blanco", "en", "medio", "de", "un", "acto", "p\u00fablico", "."], "annotations": [{"mention": "Nicol\u00e1s Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:85-98", "start": 0, "end": 2}, {"mention": "Venezuela", "mention_id": "K0C041NI5:169-177", "start": 15, "end": 16}]}
{"tokens": ["De", "esa", "manera", ",", "el", "l\u00edder", "chavista", "explic\u00f3", "por", "qu\u00e9", "se", "vio", "obligado", "a", "interrumpir", "su", "discurso", ",", "que", "estaba", "siendo", "transmitido", "de", "forma", "obligatoria", "en", "radio", "y", "televisi\u00f3n", ",", "y", "a", "abandonar", "el", "lugar", "escoltado", "por", "m\u00e1s", "de", "una", "decena", "de", "agentes", ",", "que", "mantuvieron", "ileso", "al", "gobernante", "."], "annotations": [{"mention": "chavista", "mention_id": "K0C041NI5:415-422", "start": 6, "end": 7}]}
{"tokens": ["La", "\u00faltima", "imagen", "que", "vieron", "los", "venezolanos", "de", "aquel", "\"", "atentado", "fallido", "en", "grado", "de", "frustraci\u00f3n", "\",", "como", "lo", "calific\u00f3", "el", "Gobierno", ",", "fue", "la", "de", "cientos", "de", "militares", "que", "rompieron", "filas", "frente", "a", "su", "comandante", "en", "jefe", "y", "abandonaron", "el", "lugar", "a", "toda", "marcha", ",", "aparentemente", "despavoridos", "."], "annotations": [{"mention": "venezolanos", "mention_id": "K0C041NI5:694-704", "start": 6, "end": 7}]}
{"tokens": ["Un", "a\u00f1o", "despu\u00e9s", ",", "como", "ocurre", "con", "casi", "todo", "lo", "noticioso", "en", "Venezuela", ",", "ya", "no", "se", "habla", "de", "ese", "hecho", "que", ",", "sin", "embargo", ",", "gener\u00f3", "unos", "meses", "de", "tensi\u00f3n", "y", "de", "nuevas", "acusaciones", "contra", "la", "disidencia", "pol\u00edtica", "y", "los", "enemigos", "extranjeros", "de", "la", "llamada", "revoluci\u00f3n", "bolivariana", "."], "annotations": [{"mention": "Venezuela", "mention_id": "K0C041NI5:996-1004", "start": 12, "end": 13}, {"mention": "bolivariana", "mention_id": "K0C041NI5:1188-1198", "start": 47, "end": 48}]}
{"tokens": ["A", "las", "17:41", "hora", "local", "(", "21:41", "GMT", "),", "se", "escucharon", "dos", "explosiones", "en", "medio", "del", "acto", "de", "celebraci\u00f3n", "del", "81", "aniversario", "de", "la", "Guardia", "venezolana", "en", "el", "centro", "de", "Caracas", "."], "annotations": [{"mention": "Guardia venezolana", "mention_id": "K0C041NI5:1384-1401", "start": 24, "end": 26}, {"mention": "Caracas", "mention_id": "K0C041NI5:1419-1425", "start": 30, "end": 31}]}
{"tokens": ["El", "blanco", "era", "Maduro", ",", "quien", "encabez\u00f3", "la", "actividad", "junto", "a", "su", "esposa", "Cilia", "Flores", "y", "el", "ministro", "de", "Defensa", ",", "Vladimir", "Padrino", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:1442-1447", "start": 3, "end": 4}, {"mention": "Cilia Flores", "mention_id": "K0C041NI5:1496-1507", "start": 13, "end": 15}, {"mention": "Defensa", "mention_id": "K0C041NI5:1526-1532", "start": 19, "end": 20}, {"mention": "Vladimir Padrino", "mention_id": "K0C041NI5:1535-1550", "start": 21, "end": 23}]}
{"tokens": ["Unas", "cuatro", "horas", "despu\u00e9s", "del", "incidente", ",", "Maduro", "acus\u00f3", "al", "entonces", "presidente", "colombiano", ",", "Juan", "Manuel", "Santos", ",", "a", "quien", "le", "quedaban", "tres", "d\u00edas", "en", "el", "poder", ",", "de", "haber", "planeado", "este", "atentado", "junto", "al", "expresidente", "del", "Parlamento", "venezolano", "el", "opositor", "Julio", "Borges", ",", "exiliado", "en", "Bogot\u00e1", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:1712-1717", "start": 7, "end": 8}, {"mention": "colombiano", "mention_id": "K0C041NI5:1748-1757", "start": 12, "end": 13}, {"mention": "Juan Manuel Santos", "mention_id": "K0C041NI5:1760-1777", "start": 14, "end": 17}, {"mention": "Parlamento", "mention_id": "K0C041NI5:1881-1890", "start": 37, "end": 38}, {"mention": "venezolano", "mention_id": "K0C041NI5:1892-1901", "start": 38, "end": 39}, {"mention": "Julio Borges", "mention_id": "K0C041NI5:1915-1926", "start": 41, "end": 43}, {"mention": "Bogot\u00e1", "mention_id": "K0C041NI5:1941-1946", "start": 46, "end": 47}]}
{"tokens": ["La", "Fiscal\u00eda", "y", "el", "Supremo", ",", "muy", "cercanos", "a", "Maduro", ",", "anunciaron", "acciones", "inmediatas", "que", "respaldaban", "la", "versi\u00f3n", "gubernamental", "de", "los", "hechos", ",", "seg\u00fan", "la", "cual", ",", "la", "oposici\u00f3n", "venezolana", "estuvo", "involucrada", "en", "el", "ataque", "."], "annotations": [{"mention": "Fiscal\u00eda", "mention_id": "K0C041NI5:2057-2064", "start": 1, "end": 2}, {"mention": "Supremo", "mention_id": "K0C041NI5:2071-2077", "start": 4, "end": 5}, {"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:2095-2100", "start": 9, "end": 10}, {"mention": "venezolana", "mention_id": "K0C041NI5:2218-2227", "start": 29, "end": 30}]}
{"tokens": ["Tres", "d\u00edas", "despu\u00e9s", "fue", "detenido", "el", "diputado", "Juan", "Requesens", ",", "que", "sigue", "tras", "las", "rejas", "sin", "juicio", ",", "y", "hasta", "ahora", "se", "contabilizan", "al", "menos", "43", "implicados", "en", "estos", "hechos", ",", "25", "de", "ellos", "ya", "procesados", "por", "la", "Justicia", "venezolana", "."], "annotations": [{"mention": "Juan Requesens", "mention_id": "K0C041NI5:2306-2319", "start": 7, "end": 9}, {"mention": "venezolana", "mention_id": "K0C041NI5:2471-2480", "start": 39, "end": 40}]}
{"tokens": ["\"", "Soldados", "de", "Franela", "\""], "annotations": [{"mention": "Soldados de Franela", "mention_id": "K0C041NI5:2570-2588", "start": 1, "end": 4}]}
{"tokens": ["que", "no", "reconoce", "la", "legitimidad", "de", "Maduro", "como", "presidente", ",", "al", "igual", "que", "numerosos", "pa\u00edses", ",", "y", "por", "ello", "decidi\u00f3", "\"", "emprender", "una", "lucha", "\"", "para", "\""], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:2764-2769", "start": 6, "end": 7}]}
{"tokens": ["La", "justicia", "anunci\u00f3", "hasta", "27", "\u00f3rdenes", "de", "aprehensi\u00f3n", "con", "notificaciones", "de", "alerta", "roja", "a", "Interpol", "mientras", "que", "el", "Ejecutivo", "chavista", "pidi\u00f3", "a", "Per\u00fa", ",", "Estados", "Unidos", "y", "Colombia", "la", "extradici\u00f3n", "de", "casi", "una", "decena", "de", "se\u00f1alados", "que", ",", "aseguran", ",", "se", "encuentran", "en", "esos", "pa\u00edses", ",", "pero", "un", "a\u00f1o", "despu\u00e9s", ",", "no", "hay", "detenidos", "en", "el", "extranjero", "por", "este", "hecho", "."], "annotations": [{"mention": "Interpol", "mention_id": "K0C041NI5:3106-3113", "start": 14, "end": 15}, {"mention": "chavista", "mention_id": "K0C041NI5:3141-3148", "start": 19, "end": 20}, {"mention": "Per\u00fa", "mention_id": "K0C041NI5:3158-3161", "start": 22, "end": 23}, {"mention": "Estados Unidos", "mention_id": "K0C041NI5:3164-3177", "start": 24, "end": 26}, {"mention": "Colombia", "mention_id": "K0C041NI5:3181-3188", "start": 27, "end": 28}]}
{"tokens": ["Maduro", "pidi\u00f3", "incluso", "la", "ayuda", "de", "Estados", "Unidos", ",", "a", "trav\u00e9s", "de", "su", "Bur\u00f3", "Federal", "de", "Investigaciones", "(", "FBI", "),", "para", "investigar", "el", "ataque", "y", "mostrarle", "\"", "pruebas", "\"", "que", "vinculan", "a", "un", "venezolano", "residente", "en", "Florida", ",", "pero", "la", "iniciativa", "no", "prosper\u00f3", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:3354-3359", "start": 0, "end": 1}, {"mention": "Estados Unidos", "mention_id": "K0C041NI5:3387-3400", "start": 6, "end": 8}, {"mention": "Bur\u00f3 Federal de Investigaciones", "mention_id": "K0C041NI5:3418-3448", "start": 13, "end": 17}, {"mention": "FBI", "mention_id": "K0C041NI5:3451-3453", "start": 18, "end": 19}, {"mention": "Florida", "mention_id": "K0C041NI5:3547-3553", "start": 36, "end": 37}]}
{"tokens": ["6.-El", "costo", "del", "caso", "Alb\u00e1n"], "annotations": [{"mention": "Alb\u00e1n", "mention_id": "K0C041NI5:3610-3614", "start": 4, "end": 5}]}
{"tokens": ["Las", "autoridades", "detuvieron", "el", "5", "de", "octubre", "al", "concejal", "opositor", "Fernando", "Alb\u00e1n", "cuando", "llegaba", "de", "un", "viaje", "internacional", "."], "annotations": [{"mention": "Fernando Alb\u00e1n", "mention_id": "K0C041NI5:3682-3695", "start": 10, "end": 12}]}
{"tokens": ["La", "oposici\u00f3n", "y", "numerosos", "pa\u00edses", "condenaron", "en\u00e9rgicamente", "a", "Maduro", "y", "lo", "responsabilizaron", "por", "este", "\""], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:3921-3926", "start": 8, "end": 9}]}
{"tokens": ["Esta", "muerte", "atrajo", "toda", "la", "atenci\u00f3n", "medi\u00e1tica", "y", "rest\u00f3", "la", "solidaridad", "que", "Maduro", "hab\u00eda", "conseguido", "tras", "sufrir", "el", "atentado", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:4050-4055", "start": 12, "end": 13}]}
{"tokens": ["La", "Fiscal\u00eda", "inform\u00f3", "en", "numerosos", "comunicados", "y", "ruedas", "de", "prensa", "sobre", "las", "detenciones", "que", "empezaron", "el", "mismo", "d\u00eda", "del", "ataque", "con", "dos", "personas", "que", "fueron", "sorprendidas", "en", "\""], "annotations": [{"mention": "Fiscal\u00eda", "mention_id": "K0C041NI5:4123-4130", "start": 1, "end": 2}]}
{"tokens": ["Algunos", "de", "los", "implicados", "son", "militares", "retirados", "y", "otros", "est\u00e1n", "involucrados", ",", "seg\u00fan", "la", "versi\u00f3n", "oficial", ",", "en", "hechos", "como", "el", "asalto", "a", "un", "cuartel", "militar", "o", "en", "la", "rebeli\u00f3n", "que", "encabez\u00f3", "el", "expolic\u00eda", "\u00d3scar", "P\u00e9rez", ",", "tambi\u00e9n", "asesinado", "por", "las", "fuerzas", "del", "orden", "."], "annotations": [{"mention": "\u00d3scar P\u00e9rez", "mention_id": "K0C041NI5:4567-4577", "start": 34, "end": 36}]}
{"tokens": ["Denuncian", "que", "los", "detenidos", ",", "especialmente", "el", "legislador", "Requesens", ",", "han", "sido", "v\u00edctimas", "de", "abusos", "en", "prisi\u00f3n", "."], "annotations": [{"mention": "Requesens", "mention_id": "K0C041NI5:4985-4993", "start": 8, "end": 9}]}
{"tokens": ["Maduro", ",", "que", "ha", "denunciado", "cerca", "de", "30", "planes", "magnicidas", "en", "su", "contra", "desde", "que", "asumi\u00f3", "el", "poder", "en", "2013", ",", "eventualmente", "trae", "a", "colaci\u00f3n", "el", "del", "5", "de", "agosto", "para", "recriminar", "a", "la", "oposici\u00f3n", "lo", "que", "\u00e9l", "considera", "planes", "desestabilizadores", "o", "antidemocr\u00e1ticos", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C041NI5:5209-5214", "start": 0, "end": 1}]}
{"tokens": ["Fuente", ":", "EFE"], "annotations": [{"mention": "EFE", "mention_id": "K0C041NI5:5468-5470", "start": 2, "end": 3}]}
{"tokens": ["El", "presidente", "Nicol\u00e1s", "Maduro", "fue", "evacuado", "por", "un", "supuesto", "\"", "atentado", "\"", "con", "drones", "en", "Caracas"], "annotations": [{"mention": "Nicol\u00e1s Maduro", "mention_id": "K0C047Z5C:15-28", "start": 2, "end": 4}, {"mention": "Caracas", "mention_id": "K0C047Z5C:84-90", "start": 15, "end": 16}]}
{"tokens": ["Este", "s\u00e1bado", "4", "de", "agosto", ",", "el", "presidente", "de", "Venezuela", ",", "Nicol\u00e1s", "Maduro", ",", "tuvo", "que", "ser", "evacuado", "de", "emergencia", "por", "un", "supuesto", "intento", "de", "atentado", "en", "el", "centro", "de", "Caracas", "."], "annotations": [{"mention": "Venezuela", "mention_id": "K0C047Z5C:136-144", "start": 9, "end": 10}, {"mention": "Nicol\u00e1s Maduro", "mention_id": "K0C047Z5C:147-160", "start": 11, "end": 13}, {"mention": "Caracas", "mention_id": "K0C047Z5C:251-257", "start": 30, "end": 31}]}
{"tokens": ["El", "mandatario", "se", "encontraba", "dando", "un", "discurso", "de", "celebraci\u00f3n", "por", "el", "81", "aniversario", "de", "la", "Guardia", "Nacional", "Bolivariana", "(", "GNB", ")", "cuando", "un", "fuerte", "ruido", "alert\u00f3", "a", "los", "funcionarios", "y", "soldados", "presentes", ",", "incluido", "Maduro", "."], "annotations": [{"mention": "Guardia Nacional Bolivariana", "mention_id": "K0C047Z5C:350-377", "start": 15, "end": 18}, {"mention": "GNB", "mention_id": "K0C047Z5C:380-382", "start": 19, "end": 20}, {"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C047Z5C:465-470", "start": 34, "end": 35}]}
{"tokens": ["En", "im\u00e1genes", "de", "Venezolana", "Televisi\u00f3n", "(", "VTV", "),", "se", "observa", "c\u00f3mo", "los", "dirigentes", "miran", "al", "cielo", "desde", "el", "podio", "extra\u00f1ados", "por", "el", "sonido", "."], "annotations": [{"mention": "Venezolana Televisi\u00f3n", "mention_id": "K0C047Z5C:488-508", "start": 3, "end": 5}, {"mention": "VTV", "mention_id": "K0C047Z5C:511-513", "start": 6, "end": 7}]}
{"tokens": ["Seg\u00fan", "relat\u00f3", "minutos", "despu\u00e9s", "el", "ministro", "de", "Informaci\u00f3n", ",", "Jorge", "Rodr\u00edguez", ",", "\"", "artefactos", "voladores", "de", "tipo", "dron", "que", "conten\u00edan", "una", "carga", "explosiva", "\"", "detonaron", "muy", "cerca", "de", "la", "tarima", "del", "presidente", "durante", "el", "evento", "militar", "."], "annotations": [{"mention": "Informaci\u00f3n", "mention_id": "K0C047Z5C:649-659", "start": 7, "end": 8}, {"mention": "Jorge Rodr\u00edguez", "mention_id": "K0C047Z5C:662-676", "start": 9, "end": 11}]}
{"tokens": ["Una", "situaci\u00f3n", "que", "llev\u00f3", "a", "algunos", "de", "los", "guardias", "a", "proteger", "al", "presidente", "que", "\"", "est\u00e1", "en", "perfecto", "estado", "de", "salud", ",", "en", "perfectas", "condiciones", "\",", "como", "ha", "se\u00f1alado", "Rodr\u00edguez", "."], "annotations": [{"mention": "Rodr\u00edguez", "mention_id": "K0C047Z5C:983-991", "start": 29, "end": 30}]}
{"tokens": ["No", "obstante", ",", "siete", "militares", "de", "la", "Guardia", "Nacional", "terminaron", "con", "\"", "algunas", "heridas", "\"."], "annotations": [{"mention": "Guardia Nacional", "mention_id": "K0C047Z5C:1029-1044", "start": 7, "end": 9}]}
{"tokens": ["El", "Gobierno", "venezolano", ",", "a", "trav\u00e9s", "del", "ministro", "Rodr\u00edguez", ",", "calific\u00f3", "el", "hecho", "como", "un", "\"", "atentado", "\"."], "annotations": [{"mention": "venezolano", "mention_id": "K0C047Z5C:1093-1102", "start": 2, "end": 3}, {"mention": "Rodr\u00edguez", "mention_id": "K0C047Z5C:1127-1135", "start": 8, "end": 9}]}
{"tokens": ["\"", "Todo", "el", "trabajo", "que", "se", "ha", "hecho", "ha", "permitido", "establecer", "ya", "que", "se", "trata", "de", "un", "atentado", "\",", "dijo", "el", "ministro", "en", "una", "alocuci\u00f3n", "transmitida", "por", "la", "televisi\u00f3n", "estatal", "VTV", "."], "annotations": [{"mention": "VTV", "mention_id": "K0C047Z5C:1338-1340", "start": 30, "end": 31}]}
{"tokens": ["Para", "Rodr\u00edguez", ",", "\"", "no", "evidencia", "sino", "la", "desesperaci\u00f3n", "que", "ven\u00edamos", "notando", "en", "algunos", "voceros", "de", "la", "ultraderecha", "\u2013", "oposici\u00f3n", "\u2013", "venezolana", ",", "que", "no", "evidencian", "m\u00e1s", "que", "el", "odio", "que", "hemos", "denunciado", "de", "manera", "permanente", "de", "aquellos", "(...)", "que", "no", "cesan", "en", "recurrir", "a", "pr\u00e1cticas", "criminales", "\",", "denunci\u00f3", "el", "ministro", "de", "Informaci\u00f3n", ",", "en", "referencia", "a", "la", "crisis", "socioecon\u00f3mica", "y", "pol\u00edtica", "que", "vive", "el", "pa\u00eds", "."], "annotations": [{"mention": "Rodr\u00edguez", "mention_id": "K0C047Z5C:1349-1357", "start": 1, "end": 2}, {"mention": "venezolana", "mention_id": "K0C047Z5C:1467-1476", "start": 21, "end": 22}, {"mention": "Informaci\u00f3n", "mention_id": "K0C047Z5C:1647-1657", "start": 52, "end": 53}]}
{"tokens": ["No", "obstante", ",", "el", "cuerpo", "de", "bomberos", "comunic\u00f3", "a", "la", "agencia", "Associated", "Press", "que", "la", "explosi\u00f3n", "acontecida", "fue", "el", "resultado", "de", "una", "bombona", "de", "gas", "que", "explot\u00f3", "a", "unas", "calles", "de", "donde", "se", "encontraba", "el", "presidente", "Maduro", "."], "annotations": [{"mention": "Associated Press", "mention_id": "K0C047Z5C:1788-1803", "start": 11, "end": 13}, {"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C047Z5C:1935-1940", "start": 36, "end": 37}]}
{"tokens": ["Maduro", ":", "\"", "La", "ultraderecha", "venezolana", "y", "la", "colombiana", "est\u00e1n", "detr\u00e1s", "\""], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C047Z5C:2052-2057", "start": 0, "end": 1}, {"mention": "venezolana", "mention_id": "K0C047Z5C:2077-2086", "start": 5, "end": 6}, {"mention": "colombiana", "mention_id": "K0C047Z5C:2093-2102", "start": 8, "end": 9}]}
{"tokens": ["En", "un", "margen", "de", "menos", "de", "dos", "horas", ",", "el", "presidente", "Nicol\u00e1s", "Maduro", "se", "dirigi\u00f3", "al", "pa\u00eds", "para", "ofrecer", "\"", "m\u00e1s", "detalles", "del", "caso", "\"."], "annotations": [{"mention": "Nicol\u00e1s Maduro", "mention_id": "K0C047Z5C:2169-2182", "start": 11, "end": 13}]}
{"tokens": ["Maduro", "inici\u00f3", "su", "discurso", "se\u00f1alando", "la", "importancia", "hist\u00f3rica", "del", "lugar", "en", "el", "que", "se", "encontraban", ",", "en", "plena", "Avenida", "Bol\u00edvar", "."], "annotations": [{"mention": "Maduro", "mention_id": "K0C047Z5C:2241-2246", "start": 0, "end": 1}, {"mention": "Avenida Bol\u00edvar", "mention_id": "K0C047Z5C:2347-2361", "start": 18, "end": 20}]}
{"tokens": ["El", "dirigente", "venezolano", "anunci\u00f3", "que", "los", "\"", "autores", "materiales", "han", "sido", "arrestados", "y", "procesados", "\"", "y", "expres\u00f3", "que", "han", "\"", "intentando", "asesinarme", "el", "d\u00eda", "de", "hoy", "\"."], "annotations": [{"mention": "venezolano", "mention_id": "K0C047Z5C:2884-2893", "start": 2, "end": 3}]}
{"tokens": ["Sus", "acusaciones", "fueron", "m\u00e1s", "all\u00e1", "cuando", "responsabiliz\u00f3", "a", "la", "derecha", ",", "a", "la", "ultraderecha", "venezolana", "y", "colombiana", ",", "al", "mismo", "presidente", "Juan", "Manuel", "Santos", ",", "y", "a", "\"", "los", "financistas", "de", "Florida", "\"."], "annotations": [{"mention": "venezolana", "mention_id": "K0C047Z5C:3108-3117", "start": 14, "end": 15}, {"mention": "colombiana", "mention_id": "K0C047Z5C:3121-3130", "start": 16, "end": 17}, {"mention": "Juan Manuel Santos", "mention_id": "K0C047Z5C:3153-3170", "start": 21, "end": 24}, {"mention": "Florida", "mention_id": "K0C047Z5C:3197-3203", "start": 31, "end": 32}]}
{"tokens": ["\"", "No", "tengo", "dudas", "de", "que", "todo", "apunta", "a", "la", "derecha", ",", "a", "la", "ultraderecha", "venezolana", ",", "en", "alianza", "con", "la", "ultraderecha", "colombiana", "y", "que", "el", "nombre", "de", "Juan", "Manuel", "Santos", "est\u00e1", "detr\u00e1s", "de", "este", "atentado", "\"."], "annotations": [{"mention": "venezolana", "mention_id": "K0C047Z5C:3275-3284", "start": 15, "end": 16}, {"mention": "colombiana", "mention_id": "K0C047Z5C:3318-3327", "start": 22, "end": 23}, {"mention": "Juan Manuel Santos", "mention_id": "K0C047Z5C:3348-3365", "start": 28, "end": 31}]}
{"tokens": ["Con", "Reuters", "y", "EFE"], "annotations": [{"mention": "Reuters", "mention_id": "K0C047Z5C:3403-3409", "start": 1, "end": 2}, {"mention": "EFE", "mention_id": "K0C047Z5C:3413-3415", "start": 3, "end": 4}]}
{"tokens": ["Detenido", "en", "Utah", "estudiante", "que", "dej\u00f3", "una", "mochila", "con", "explosivos", "en", "un", "instituto"], "annotations": [{"mention": "Utah", "mention_id": "K0C041NI0:13-16", "start": 2, "end": 3}]}
{"tokens": ["Escuela", "Pine", "View", ",", "en", "Saint", "George", ",", "en", "Utah", "Foto", "\u00a9", "Twitter", "/", "Spencer", "Ricks"], "annotations": [{"mention": "Escuela Pine View", "mention_id": "K0C041NI0:84-100", "start": 0, "end": 3}, {"mention": "Saint George", "mention_id": "K0C041NI0:106-117", "start": 5, "end": 7}, {"mention": "Utah", "mention_id": "K0C041NI0:123-126", "start": 9, "end": 10}, {"mention": "Twitter", "mention_id": "K0C041NI0:135-141", "start": 12, "end": 13}, {"mention": "Spencer Ricks", "mention_id": "K0C041NI0:144-156", "start": 14, "end": 16}]}
{"tokens": ["Un", "estudiante", "norteamericano", "ha", "sido", "arrestado", "el", "martes", "por", "la", "tarde", "por", "dejar", "una", "mochila", "cargada", "con", "explosivos", "en", "el", "comedor", "de", "su", "instituto", ",", "revel\u00f3", "Europa", "Press", "."], "annotations": [{"mention": "norteamericano", "mention_id": "K0C041NI0:206-219", "start": 2, "end": 3}, {"mention": "Europa Press", "mention_id": "K0C041NI0:345-356", "start": 26, "end": 28}]}
{"tokens": ["Los", "alumnos", "del", "colegio", "Pine", "View", ",", "en", "Saint", "George", ",", "en", "el", "estado", "de", "Utah", ",", "avisaron", "a", "la", "polic\u00eda", "de", "la", "existencia", "de", "una", "mochila", "de", "la", "que", "sal\u00eda", "humo", "."], "annotations": [{"mention": "Pine View", "mention_id": "K0C041NI0:384-392", "start": 4, "end": 6}, {"mention": "Saint George", "mention_id": "K0C041NI0:398-409", "start": 8, "end": 10}, {"mention": "Utah", "mention_id": "K0C041NI0:428-431", "start": 15, "end": 16}]}
{"tokens": ["\"", "Se", "ha", "determinado", "adem\u00e1s", "que", "el", "var\u00f3n", "hab\u00eda", "estado", "buscando", "informaci\u00f3n", "y", "mostrando", "su", "inter\u00e9s", "en", "Estado", "Isl\u00e1mico", "y", "en", "la", "promoci\u00f3n", "de", "esta", "organizaci\u00f3n", "terrorista", "\",", "agreg\u00f3", "la", "nota", "."], "annotations": [{"mention": "Estado Isl\u00e1mico", "mention_id": "K0C041NI0:955-969", "start": 17, "end": 19}]}
{"tokens": ["Las", "investigaciones", "tratan", "de", "dilucidar", "si", "el", "detenido", "es", "tambi\u00e9n", "responsable", "de", "haber", "pintado", "una", "bandera", "de", "Estado", "Isl\u00e1mico", "el", "pasado", "mes", "de", "febrero", "en", "el", "instituto", "Hurricane", ",", "en", "el", "mismo", "estado", "."], "annotations": [{"mention": "Estado Isl\u00e1mico", "mention_id": "K0C041NI0:1151-1165", "start": 17, "end": 19}, {"mention": "instituto Hurricane", "mention_id": "K0C041NI0:1198-1216", "start": 26, "end": 28}]}
{"tokens": ["Crimen", "+", "Investigaci\u00f3n", "investiga", "las", "claves", "del", "secuestro", "de", "\u2018", "Elizabeth", "Smart", "\u2019"], "annotations": [{"mention": "Elizabeth Smart", "mention_id": "K0C0448WK:63-77", "start": 10, "end": 12}]}
{"tokens": ["Elizabeth", "Smart"], "annotations": [{"mention": "Elizabeth Smart", "mention_id": "K0C0448WK:112-126", "start": 0, "end": 2}]}
{"tokens": ["ofrece", "en", "primera", "persona", "los", "desgarradores", "detalles", "de", "su", "cautiverio", "de", "nueve", "meses", "en", "California", "y", "su", "milagroso", "rescate", "con", "la", "ayuda", "del", "programa", "\"", "America\u2019s", "Most", "Wanted", "\",", "junto", "con", "los", "testimonios", "de", "sus", "familiares", "y", "los", "profesionales", "que", "investigaron", "el", "caso", "."], "annotations": [{"mention": "California", "mention_id": "K0C0448WK:217-226", "start": 14, "end": 15}]}
{"tokens": ["Elizabeth", "Smart"], "annotations": [{"mention": "Elizabeth Smart", "mention_id": "K0C0448WK:471-485", "start": 0, "end": 2}]}
{"tokens": [",", "un", "programa", "especial", "que", "consta", "de", "tres", "entregas", "donde", "se", "aborda", "el", "medi\u00e1tico", "caso", "del", "secuestro", "de", "una", "adolescente", "natural", "de", "Utah", "(", "EEUU", ")."], "annotations": [{"mention": "Utah", "mention_id": "K0C0448WK:617-620", "start": 22, "end": 23}, {"mention": "EEUU", "mention_id": "K0C0448WK:623-626", "start": 24, "end": 25}]}
{"tokens": ["Elizabeth", "Smart", "ten\u00eda", "14", "a\u00f1os", "cuando", "fue", "secuestrada", "en", "la", "noche", "del", "5", "de", "junio", "de", "2002", ",", "en", "su", "casa", "de", "Salt", "Lake", "City", ",", "a", "manos", "de", "Brian", "David", "Mitchell", ",", "un", "vagabundo", "contratado", "por", "su", "madre", "para", "realizar", "unos", "arreglos", "puntuales", "en", "la", "casa", "familiar", "."], "annotations": [{"mention": "Elizabeth Smart", "mention_id": "K0C0448WK:821-835", "start": 0, "end": 2}, {"mention": "Salt Lake City", "mention_id": "K0C0448WK:924-937", "start": 22, "end": 25}, {"mention": "Brian David Mitchell", "mention_id": "K0C0448WK:951-970", "start": 29, "end": 32}]}
{"tokens": ["La", "producci\u00f3n", "cuenta", "con", "el", "testimonio", "de", "la", "propia", "Elizabeth", ",", "su", "familia", "y", "los", "investigadores", "que", "trabajaron", "en", "el", "caso", "."], "annotations": [{"mention": "Elizabeth", "mention_id": "K0C0448WK:1218-1226", "start": 9, "end": 10}]}
{"tokens": ["Smart", "relata", "el", "calvario", "que", "sufri\u00f3", ",", "c\u00f3mo", "Mitchell", "no", "dej\u00f3", "de", "abusar", "de", "ella", "a", "diario", "por", "\""], "annotations": [{"mention": "Smart", "mention_id": "K0C0448WK:1288-1292", "start": 0, "end": 1}, {"mention": "Mitchell", "mention_id": "K0C0448WK:1330-1337", "start": 8, "end": 9}]}
{"tokens": ["revelaci\u00f3n", "de", "Dios"], "annotations": [{"mention": "Dios", "mention_id": "K0C0448WK:1395-1398", "start": 2, "end": 3}]}
{"tokens": ["Los", "m\u00e1s", "buscados", "de", "Am\u00e9rica"], "annotations": [{"mention": "Am\u00e9rica", "mention_id": "K0C0448WK:1524-1530", "start": 4, "end": 5}]}
{"tokens": ["A", "ra\u00edz", "de", "esta", "experiencia", "traum\u00e1tica", ",", "Elizabeth", "Smart", "ha", "luchado", "por", "cambiar", "la", "legislaci\u00f3n", "nacional", ",", "concentrando", "sus", "esfuerzos", "en", "convertir", "la", "vigilancia", "de", "los", "ni\u00f1os", "en", "una", "prioridad", "."], "annotations": [{"mention": "Elizabeth Smart", "mention_id": "K0C0448WK:1576-1590", "start": 7, "end": 9}]}
{"tokens": ["Adem\u00e1s", ",", "ha", "fundado", "Elizabeth", "Smart", "Foundation", ",", "una", "asociaci\u00f3n", "de", "ayuda", "a", "v\u00edctimas", "de", "este", "tipo", "de", "cr\u00edmenes", "y", "a", "sus", "familiares", "."], "annotations": [{"mention": "Elizabeth Smart Foundation", "mention_id": "K0C0448WK:1744-1769", "start": 4, "end": 7}]}
